\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Вступительная олимпиада}{9 класс}
  
\large


\task{
    Старик на санях везет рыбу домой. Однако по дороге начинает терять каждые $25$ секунд по рыбке. Через $45$ секунд после
    падения первой рыбки ее обнаружила лиса, съела и стала двигаться за санями со скоростью $1$~м/с. На то, чтобы съесть
    каждую рыбку, она тратила $15$ секунд. Старик же увидел, что рыба падает, через $5$ минут после падения первой,
    развернулся и поехал обратно собирать ее. Сколько рыбок успеет съесть лиса, если скорость саней в обе стороны $2$~м/с?
}

\task{
    Раствор вещества Х, взятый при температуре T ($0 \cels \le T \le 100 \cels$) взрывается, если масса вещества Х,
    приходящаяся на один килограмм воды, превосходит критическое значение $m_k = \beta - kT$, где $\beta$ и $k$~--- некоторые
    положительные коэффициенты. Пин залил $200$ грамм вещества двумя литрами воды и получил раствор теплоемкостью $C =
    9 \kdjC$ при температуре $T_0 = 20 \cels$. Разлив раствор пополам в два сосуда, он одну половину нагрел, затратив
    теплоту $Q = 41895$~Дж, а в другую медленно добавил литр кипятка. В результате оба сосуда взорвались. Сколько грамм
    вещества должен добавить Пин в литр воды, чтобы смесь взрывалась при $0~\cels$? Удельная теплоемкость воды $4.2 \kdjkgC$,
    потерями тепла и теплотой растворения пренебречь.
}

\libproblem{rayon}{2011-09-3}

\task{
	Два корабля находятся в море и движутся равномерно и прямолинейно. Первый в полдень был в $40$ милях севернее маленького
    острова и двигался со скоростью $15$ миль в час в направлении на восток. Второй в $8$ часов утра этого же дня был в $100$
    милях восточнее того же острова и двигался со скоростью $15$ миль в час в направлении на юг. На каком минимальном
    расстоянии друг от друга прошли корабли и в какой момент времени это случилось?
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
